<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Efectividad - Categoría - antoniomasia.com</title><link>https://antoniomasia.com/categories/efectividad/</link><description>Efectividad - Categoría - antoniomasia.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoniomasia.com/categories/efectividad/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Enfria tus pensamientos y aumenta tu efectividad</title><link>https://antoniomasia.com/2015/09/enfria-tus-pensamientos-y-aumenta-tu-efectividad/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2015/09/enfria-tus-pensamientos-y-aumenta-tu-efectividad/</guid><description>Entender cómo funciona nuestra mente es en parte entender cómo desarrollamos ciertas estrategias o comportamientos que nos llevan a los resultados que obtenemos obtenemos, y en este sentido comprender cómo funciona el autocontrol resulta crucial.
En los años sesenta, Walter Mischel junto con algunos de sus alumnos, inició un estudio conocido como «el test de la golosina». El estudio consistió en someter a niños en edad preescolar a un dilema. La demora de obtención de una recompensa.</description></item><item><title>Proyectos: Planificacion adaptativa</title><link>https://antoniomasia.com/2015/04/proyectos-planificacion-adaptativa/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2015/04/proyectos-planificacion-adaptativa/</guid><description>Durante muchísimos años he podido experimentar de primera mano la inutilidad de los procedimientos de planificación tradicionales que, aún a día de hoy, se siguen usando de forma generalizada en muchos entornos de trabajo. ¿Por qué han dejado de ser útiles?
Sencillamente porque la naturaleza del trabajo ha cambiado de forma drástica en los últimos años. Es la primera vez en la historia de la humanidad en la que el trabajo deja de ser evidente.</description></item><item><title>La lentitud te da precision y la precisión te da rapidez</title><link>https://antoniomasia.com/2015/01/la-lentitud-te-da-precision-la-precision-te-da-rapidez/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2015/01/la-lentitud-te-da-precision-la-precision-te-da-rapidez/</guid><description>Tal y como afirma Peter Drucker, la productividad del trabajador del conocimiento es el mayor de los retos del siglo XXI.
Habla incluso que en los países desarrollados es el primer requisito de supervivencia. Sin duda alguna si hacemos un breve análisis sobre la evolución del mundo del trabajo, notaremos que estamos ante la primera situación en la historia de la humanidad en la que el trabajo ha dejado de ser evidente.</description></item><item><title>Ten muy presente que tu enfoque determina tu realidad</title><link>https://antoniomasia.com/2014/12/ten-muy-presente-que-tu-enfoque-determina-tu-realidad/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2014/12/ten-muy-presente-que-tu-enfoque-determina-tu-realidad/</guid><description>Una de las principales suposiciones sobre la que se apoya la PNL afirma lo siguiente: el mapa no es el territorio.
Pero, ¿qué significa esto concretamente? Trataré de explicarlo de forma sencilla. Como personas, no solemos operar directamente sobre el mundo o sobre el territorio, sino que más bien solemos hacerlo a partir de las interpretaciones que hacemos de él en base a las experiencias que nos ofrecen nuestros sentidos. Es por ello que podemos decir que nuestra realidad, es decir nuestro mapa, es precisamente nuestra interpretación personal de nuestro entorno, del territorio o del mundo.</description></item></channel></rss>