<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Efectividad - Categoría - antoniomasia.com</title><link>https://antoniomasia.com/categories/efectividad/</link><description>Efectividad - Categoría - antoniomasia.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoniomasia.com/categories/efectividad/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>La lentitud te da precision y la precisión te da rapidez</title><link>https://antoniomasia.com/posts/la-lentitud-te-da-precision-la-precision-te-da-rapidez/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/posts/la-lentitud-te-da-precision-la-precision-te-da-rapidez/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="https://res.cloudinary.com/ajmasia/image/upload/c_scale,q_auto:low,w_800/v1614841568/blog/posts/la-lentitud-te-da-precision-y-la-precision-te-da-rapidez.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Tal y como afirma Peter Drucker, la productividad del trabajador del conocimiento es el mayor de los retos del siglo XXI.
Habla incluso que en los países desarrollados es el primer requisito de supervivencia. Sin duda alguna si hacemos un breve análisis sobre la evolución del mundo del trabajo, notaremos que estamos ante la primera situación en la historia de la humanidad en la que el trabajo ha dejado de ser evidente.</description></item><item><title>Ten muy presente que tu enfoque determina tu realidad</title><link>https://antoniomasia.com/posts/ten-muy-presente-que-tu-enfoque-determina-tu-realidad/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/posts/ten-muy-presente-que-tu-enfoque-determina-tu-realidad/</guid><description>&lt;div class="featured-image">
&lt;img src="https://res.cloudinary.com/ajmasia/image/upload/c_scale,q_auto:low,w_800/v1611163383/blog/posts/ten-muy-presente-que-tu-enfoque-determina-tu-realidad.jpg" referrerpolicy="no-referrer">
&lt;/div>Una de las principales suposiciones sobre la que se apoya la PNL afirma lo siguiente: el mapa no es el territorio.
Pero, ¿qué significa esto concretamente? Trataré de explicarlo de forma sencilla. Como personas, no solemos operar directamente sobre el mundo o sobre el territorio, sino que más bien solemos hacerlo a partir de las interpretaciones que hacemos de él en base a las experiencias que nos ofrecen nuestros sentidos. Es por ello que podemos decir que nuestra realidad, es decir nuestro mapa, es precisamente nuestra interpretación personal de nuestro entorno, del territorio o del mundo.</description></item></channel></rss>