<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" version="2.0"><channel><title>Todo Artículos - antoniomasia.com</title><link>https://antoniomasia.com/posts/</link><description>Todo Artículos | antoniomasia.com</description><generator>Hugo -- gohugo.io</generator><language>es</language><lastBuildDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://antoniomasia.com/posts/" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>Los 10 Mejores Canales Sobre Desarrollo Web de 2021</title><link>https://antoniomasia.com/2021/07/los-10-mejores-canales-sobre-desarrollo-web-2021/</link><pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2021/07/los-10-mejores-canales-sobre-desarrollo-web-2021/</guid><description>Youtube es sin duda una de las mayores fuentes de conocimiento disponible para cualquier desarrollador. En esta ocasión quiero compartir contigo, cúales son los 10 mejores canales sobre desarrollo web en Español.
Midudev. Todo sobre desarrollo web Sin duda alguna uno de los desarrolladores españoles más activos en la comunidad. Miguel Ángel Duran divulga sobre contenido relacionado fundamentalmente con Frontend, aunque recientemente puso en marcha una fantástica iniciativa, creando el primer Fullstack Bootcamp online totalmente gratuito, basado en el Fullstack open.</description></item><item><title>Enviando notificaciones a Telegram desde tu Qnap</title><link>https://antoniomasia.com/2021/01/enviando-notificaciones-a-telegram-desde-tu-qnap/</link><pubDate>Sat, 23 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2021/01/enviando-notificaciones-a-telegram-desde-tu-qnap/</guid><description>Conocer en tiempo real todo aquello que ocurre en nuestro servidor NAS es algo que resulta de sumo interés, sobre todo si cuentas con un buen puñado de servicios desplegados, como es mi caso. Intentos de acceso fallido, actualizaciones disponibles, estado de los backups, etc, son muchas de las notificaciones que el servidor puede enviarnos de forma automática y sin apenas configuración alguna. En este post voy a contarte cómo hacer que esas notificaciones te lleguen a Telegram en lugar de una cuenta de correo electrónico que es lo más habitual.</description></item><item><title>Potencia tus formularios con Vuelidate</title><link>https://antoniomasia.com/2020/03/potencia-tus-formularios-con-vuelidate/</link><pubDate>Sat, 21 Mar 2020 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2020/03/potencia-tus-formularios-con-vuelidate/</guid><description>Los formularios son uno de los principales medios de entrada de información hacia nuestras aplicaciones web desde el lado del usuario, por lo que deberemos cuidar con mucho detalle cómo funcionan, tanto por usabilidad como por evitar errores que puedan acabar provocando agujeros de seguridad.
Vuelidate es una biblioteca para poder hacer validaciones en Vue.js, y hoy voy a compartir contigo cómo usarla en tus proyectos.
Tal y como se describe en la documentación oficial, se trata de una biblioteca ligera basada en modelos y totalmente desacoplada de la vista.</description></item><item><title>Javascript práctico: el método reduce</title><link>https://antoniomasia.com/2019/11/javascript-practico-el-metodo-reduce/</link><pubDate>Tue, 19 Nov 2019 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2019/11/javascript-practico-el-metodo-reduce/</guid><description>Según la documentación oficial de Mozilla, el método reduce(), ejecuta una función reductora sobre cada uno de los elementos de una array, devolviendo como resultado un único valor.
array.reduce(callback(accumulator, currentValue, [index], [array]), [initValue]) Este método ha de recibir como parámetro obligatorio la función reductora callback y como opcional puede recibir un valor inicial.
A su vez, la función reductora ha de recibir de forma obligatoria un acumulador y el valor actual de la iteración, y como valores opcionales, el índice de la iteración y el array sobre el que se llamo el método reduce().</description></item><item><title>Enfria tus pensamientos y aumenta tu efectividad</title><link>https://antoniomasia.com/2015/09/enfria-tus-pensamientos-y-aumenta-tu-efectividad/</link><pubDate>Mon, 14 Sep 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2015/09/enfria-tus-pensamientos-y-aumenta-tu-efectividad/</guid><description>Entender cómo funciona nuestra mente es en parte entender cómo desarrollamos ciertas estrategias o comportamientos que nos llevan a los resultados que obtenemos obtenemos, y en este sentido comprender cómo funciona el autocontrol resulta crucial.
En los años sesenta, Walter Mischel junto con algunos de sus alumnos, inició un estudio conocido como «el test de la golosina». El estudio consistió en someter a niños en edad preescolar a un dilema. La demora de obtención de una recompensa.</description></item><item><title>Proyectos: Planificacion adaptativa</title><link>https://antoniomasia.com/2015/04/proyectos-planificacion-adaptativa/</link><pubDate>Mon, 20 Apr 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2015/04/proyectos-planificacion-adaptativa/</guid><description>Durante muchísimos años he podido experimentar de primera mano la inutilidad de los procedimientos de planificación tradicionales que, aún a día de hoy, se siguen usando de forma generalizada en muchos entornos de trabajo. ¿Por qué han dejado de ser útiles?
Sencillamente porque la naturaleza del trabajo ha cambiado de forma drástica en los últimos años. Es la primera vez en la historia de la humanidad en la que el trabajo deja de ser evidente.</description></item><item><title>La lentitud te da precision y la precisión te da rapidez</title><link>https://antoniomasia.com/2015/01/la-lentitud-te-da-precision-la-precision-te-da-rapidez/</link><pubDate>Thu, 15 Jan 2015 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2015/01/la-lentitud-te-da-precision-la-precision-te-da-rapidez/</guid><description>Tal y como afirma Peter Drucker, la productividad del trabajador del conocimiento es el mayor de los retos del siglo XXI.
Habla incluso que en los países desarrollados es el primer requisito de supervivencia. Sin duda alguna si hacemos un breve análisis sobre la evolución del mundo del trabajo, notaremos que estamos ante la primera situación en la historia de la humanidad en la que el trabajo ha dejado de ser evidente.</description></item><item><title>En GTD los proyectos no tienen fecha</title><link>https://antoniomasia.com/2014/12/en-gtd-los-proyectos-no-tienen-fecha/</link><pubDate>Wed, 10 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2014/12/en-gtd-los-proyectos-no-tienen-fecha/</guid><description>En el trabajo del conocimiento la productividad significa flexibilidad. Y no hay nada que nos aleje más de la flexibilidad que el encorsetamiento que supone el uso de fechas de forma indiscriminada.
Las fechas limitan nuestros movimientos y esto impacta de lleno en la línea de flotación de la eficacia y de la eficiencia. Cuando cuento esto en los talleres de productividad que suelo facilitar, los participantes se echan las manos a la cabeza, aludiendo a que si no se pone fecha a las cosas, no se hacen.</description></item><item><title>Ten muy presente que tu enfoque determina tu realidad</title><link>https://antoniomasia.com/2014/12/ten-muy-presente-que-tu-enfoque-determina-tu-realidad/</link><pubDate>Sun, 07 Dec 2014 00:00:00 +0000</pubDate><author>Autor</author><guid>https://antoniomasia.com/2014/12/ten-muy-presente-que-tu-enfoque-determina-tu-realidad/</guid><description>Una de las principales suposiciones sobre la que se apoya la PNL afirma lo siguiente: el mapa no es el territorio.
Pero, ¿qué significa esto concretamente? Trataré de explicarlo de forma sencilla. Como personas, no solemos operar directamente sobre el mundo o sobre el territorio, sino que más bien solemos hacerlo a partir de las interpretaciones que hacemos de él en base a las experiencias que nos ofrecen nuestros sentidos. Es por ello que podemos decir que nuestra realidad, es decir nuestro mapa, es precisamente nuestra interpretación personal de nuestro entorno, del territorio o del mundo.</description></item></channel></rss>